# FaceDatabase - Интерфейс базы данных лиц

Программа предоставляет графический интерфейс для работы с базой данных лиц, позволяя проводить индексацию и поиск лиц.

## Основные особенности

- **Индексация лиц**: Добавление лиц в базу данных из выбранной папки.
- **Поиск лиц**: Поиск соответствующих лиц в базе данных на основе предоставленных изображений.
- **Генерация отчетов**: Сохранение результатов поиска в документах.
## Установка и базовый запуск

## Установка и базовый запуск с использованием виртуального окружения

Создание виртуального окружения рекомендуется для изоляции зависимостей проекта от глобальных зависимостей системы.

### Windows:

1. **Создание виртуального окружения**:

    Откройте командную строку (cmd) и перейдите в каталог с программой:

    ```bash
    cd face-database
    ```

    Создайте виртуальное окружение:

    ```bash
    python -m venv venv
    ```

    Активируйте виртуальное окружение:

    ```bash
    .\venv\Scripts\activate
    ```

2. **Установка зависимостей**:

    Установите все необходимые зависимости с помощью pip:

    ```bash
    pip install -r requirements.txt
    ```

3. **Запуск**:

    Запустите приложение с помощью команды:

    ```bash
    python main.py
    ```

### Linux/Mac:

1. **Создание виртуального окружения**:

    Откройте терминал и перейдите в каталог с программой:

    ```bash
    cd face-database
    ```

    Создайте виртуальное окружение:

    ```bash
    python3 -m venv venv
    ```

    Активируйте виртуальное окружение:

    ```bash
    source venv/bin/activate
    ```

2. **Установка зависимостей**:

    Установите все необходимые зависимости с помощью pip:

    ```bash
    pip3 install -r requirements.txt
    ```

3. **Запуск**:

    Запустите приложение с помощью команды:

    ```bash
    python3 main.py
    ```

После завершения работы с приложением вы можете деактивировать виртуальное окружение командой `deactivate`.

Теперь вы можете воспользоваться функционалом приложения FaceDatabase, следуя инструкциям в разделе "Использование".
## Использование

1. **Индексация**:
    - Перейдите на вкладку "Индексация".
    - Выберите папку с изображениями лиц для индексации.
    - Нажмите кнопку "Начать индексацию" для процесса добавления лиц в базу данных.

2. **Поиск**:
    - Перейдите на вкладку "Поиск".
    - Выберите файлы или папку с изображениями для поиска соответствий.
    - Нажмите кнопку "Искать" для начала поиска.
    - Сохраните результаты в отчет, указав путь сохранения.

## Скриншоты

![Скриншот интерфейса поиска](images/search.png)

![Скриншот интерфейса индексации](images/index.png)
